火酒唔同牌子嘅氣味係咪有唔同?點知係咪假野?

上星期喺藥房買左3支叫pro-medi嘅火酒(唔係網上話有問題個隻消毒藥水)，一打開聞兩聞發覺完全唔攻鼻(都有少少酒精味)，而且個氣味同平時用開個隻都唔同，
平時用開

想問下一支正常嘅火酒係咪隻隻牌子都應該一樣味? 定唔同牌子有唔同味係正常?
同埋唔攻鼻又正唔正常?

酒精濃度？

vaporize 晒

75%

我都覺得係但佢乾嘅速度都仲好快，
定vaporize咗嘅酒精都係會乾得快?但已經冇咗消毒效果?

我都係聞開呢隻

你係指用開pro-medi定金星?

金星個隻味係攻到聞多一秒個人都就升仙咁，但pro-medi完全唔會

btw岩岩搽咗少少係隻爆拆嘅手背到都"乸"到飛起，咁仲算唔算揮發咗?

係咪 isopropyl alcohol 同 ethanol 的分別咋?

兩隻有咩分別

岩岩搵到了
//異丙醇與乙醇雖然同為酒精，但化學分子不同，異丙醇價格較便宜，氣味也較為刺鼻，屬工業用酒精，亦多用於酒精搓手液或酒精抹手紙之中。乙醇則屬食用酒精，多用於酒類飲品，也會用於消毒產品。皮膚科專科醫生陳俊彥表示，兩者在消毒效能方面其實分別不大，只要酒精濃度達60至80%，均具消毒，若酒精濃度高於80%，則均有機會引起皮膚問題。//

搵個傷口試試佢

試左抹落隻爆哂拆嘅手背到係'乸"到飛起，咁樣可以作準?

金星
high 番天

你班友 hi天咩家陣

陣味夠攻消毒得安心好多囉用火酒抹完野冇個陣強烈嘅火酒味硬係覺得唔夠乾淨

金星果支一開蓋果下
吸完好似個肺洗左一次咁

岩呀個隻Pro-medi一開蓋完全冇味即刻覺得好唔安心

但係你買到算好，我嗰頭冇哂

得呀，金星咪就係工業用異丙醇，嗦一野都升仙個隻

等藥房聽日開張應該就會返貨啦，口罩難求好多